Ранее внедрение применялось исключительно для поставки бинов с их коллабораторами.

Используя Method Replacement, можно заменить
реализацию любого метода любого бина произвольным образом, без необходимости
в изменении исходного кода этого бина. Например, пусть в приложении использует­
ся библиотека третьей стороны, и требуется изменить логику определенного метода.
Однако вы не в состоянии изменить исходный код, поскольку он был предоставлен
третьей стороной, так что единственное решение - применить Method Replacement
для замены логики данного метода собственной реализацией.